{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060433",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0014834",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대천해수욕장(大川海水浴場)"
    },
    "text": "忠清南道保寧市新黒洞にある海水浴場。 大田から102km地点、保寧市内から10km地点に位置している。 西海岸最大の海水浴場で砂浜の長さが3.5km、幅は100m、面積は3万㎡だ。 砂浜の砂質が東洋では珍しく貝殻が細かく砕けた貝殻で構成されており、体にくっつかず、水でよく洗う。 平均水深1.5mで浅い水深と傾斜が緩やかで、家族連れで海水浴を楽しめるところだ。 海岸に植えられた300本余りの椿が砂浜に沿って並んでおり、砂浜の南側に4km地点に位置した無人島島である多宝島と奇岩怪石がよく発達しており絶景を成している。 1930年に開場して基盤施設と各種便宜施設がよく備わっており、年間訪問客数が1千万人に達する。 季節別祭りと多様なイベントが開催されており、四季折々の観光地として脚光を浴びている。 1998年に開催され始めた保寧マッド祭りは「文化観光祭り」に指定され、世界的な祭りとして定着しつつある。 大型マッドタン·マッドシルム大会·マッドスライディング·干潟克己訓練体験など観光客のための多様なマッド体験プログラムとロックコンサート·マッド美人選抜大会·ハンググライダー大会·竜王グッハンマダンなどの行事を開催し、観光客に海水浴とマッド体験を同時に経験して楽しめるようにしている。 保寧市は国際的な水準の休養海洋レジャースポーツ観光地に跳躍するために「西海岸圏広域観光開発」計画によりアクアリウム·宿泊施設·商店街·文化施設など全体景観の再整備と海水とマッドを利用したスパ施設造成で休養機能を強化し、マリーナをはじめとする海洋レジャースポーツセンターを造成する観光開発事業を推進中だ。 海水浴場の北側に1km地点にある大川港は水産物集散地として新鮮な海産物はもちろん大川の名物であるワタリガニとナシイカの特別な味を味わうことができ、近隣の元山島·外煙島·サッシ島·鹿島などの島と安眠島の永木港を往来する客船が運行されており、避暑シーズンや週末には避暑客と海釣りを楽しむ人が多く訪れている。 周辺には石炭博物館·廃鉱の自然風を利用した冷風浴場などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この海水浴場はどこにありますか？",
            "answer": "この海水浴場は忠清南道保寧市新黒洞にあります。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場の特徴は何ですか？",
            "answer": "この海水浴場の特徴は、砂浜の長さが3.5kmで幅は100m、面積は3万㎡であること、砂質が貝殻で構成されていること、平均水深が1.5mで浅いこと、家族連れで楽しめることなどです。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場の開場はいつですか？",
            "answer": "この海水浴場は1930年に開場しました。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場はどのようなイベントが開催されていますか？",
            "answer": "この海水浴場では季節別祭りや保寧マッド祭りなど多様なイベントが開催されています。"
        },
        {
            "question": "保寧マッド祭りはいつ始まりましたか？",
            "answer": "保寧マッド祭りは1998年に始まりました。"
        },
        {
            "question": "保寧マッド祭りではどのようなプログラムがありますか？",
            "answer": "保寧マッド祭りではマッド体験プログラムやロックコンサート、マッド美人選抜大会、ハンググライダー大会、竜王グッハンマダンなどの行事があります。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場の周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "この海水浴場の周辺には石炭博物館や廃鉱の自然風を利用した冷風浴場などがあります。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場からどのような島々に行けますか？",
            "answer": "この海水浴場からは近隣の元山島、外煙島、サッシ島、鹿島などの島と安眠島の永木港に行くことができます。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場の近くにはどのような名物がありますか？",
            "answer": "この海水浴場の近くの大川港では新鮮な海産物やワタリガニ、ナシイカの特別な味を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "この海水浴場の観光開発事業について教えてください。",
            "answer": "この海水浴場の観光開発事業ではアクアリウムや宿泊施設、商店街、文化施設の再整備と海水とマッドを利用したスパ施設の造成、マリーナや海洋レジャースポーツセンターの造成などが行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 646,
        "QA": 519
    }
}